李怡 : 但一個願意自省的政治人，應該想的是：為甚麼會有白票、焦土？

在一部反映傘運後一些參與者命運的紀錄片試映後，導演說在外國放映有關影片及參加研討會，一直不太受外國人關注，原因是他們覺得香港不夠慘，比較敍利亞難民、沙特記者等的遭遇，香港似乎不算甚麼。比如，香港傘運以來的社運也沒有死人。

魯迅說，悲劇將有價值的東西毀滅給人看。香港的悲劇就是有價值東西的急速毀滅。悲劇是沒有比較級的，而且世界上在如此短的時間讓百多年建立的有價值的東西迅速毀滅，恐怕也是一個紀錄了。沒有死人？不錯，沒有人在社運中當場死亡，但是，自2015年以來，已經有135名青少年學生自殺死亡了。據死因裁判庭的報告，2017年香港自殺人數比2016年稍減少，但19歲以下人士自殺數字卻上升五成，達36宗。2018年至今已經有29宗，最新的自殺案件是十天前的一位科大研究生。青年自殺之頻繁以至傳媒對這些事件都麻木了。

當然，自殺的原因很多，但不能否認的是，其中很重要的原因是年輕人面對前景的無助與無望感。去年12月浸大學生熊家俊在facebook留言說：「千祈唔好信一地兩檢無跨境執法，再見各位！」6分鐘後跳樓。

近年來，我看到一些以正向思維鼓勵自己和他人的言辭，比如不要放棄呀，香港情況不好但一國兩制還未死呀，大家加油呀等等，我都感到不自在，覺得那似是不能正視現實和悲劇命運的精神勝利法的一種。許多年輕人是不是也這樣想呢？他們不像一些已有穩定家庭、事業的中年人，他們甚麼都沒開始，前景一片茫然。受大學教育不等於職業有保障、住不起樓、結不起婚，在社會迅速蛻變成「識字不如識人」的時代，他們徬徨。和平抗爭，無功而退。勇武抗爭，被送進監牢。奮起參選，成功當選卻被DQ。

我一直在想，這些年輕人儘管沒有經歷過港英的文明時代，但他們身歷價值一路崩壞的過程，而這種崩壞又與他們的前景密切相關。一個人作出輕生的抉擇，其痛苦真是難以想像。更多年輕人沒有一死了之，而是忍受着溫水煮蛙之痛。

當然，一切罪惡都是中共港共造成的。在九西補選的民主派候選人說他守庫房、反中共專政、反填海、反23條立法、反對施政報告……在政府提案只需半數就通過的情況下，你反得了嗎？從一些往績看，真會反嗎？還是，反本土派、反自決派、反勇武、反港獨、反光復行動，或者忙不迭割席，或者隨便給他們羅織一個「共產黨臥底」的污名。

自殺或頻臨自殺的人，常有一種毀滅性的想法，就是「時日曷喪，予及汝皆亡」。如果不能阻止香港的崩壞，如果被曾經是同路人的人污名化，那就「大家一齊死」。當然，這是十分消極的想法，但也是白票、焦土之根源。

白票、焦土或者不應該，畢竟這是我們的政治權利，也是公民義務。但一個願意自省的政治人，應該想的是：為甚麼會有白票、焦土？不是埋怨選民，而是反求諸己。你們有感同身受地了解和關注青年人所面對的現在和將來的問題嗎？你們有不是為了政治目的、而是真切反省曾經有過的錯誤思想與行為嗎？

如果在強權下真是甚麼都反不了，那就坦誠告訴選民。然後嘗試提出一些可行的為年輕人解困的辦法。選票不是你們的，是選民自己的。贏得選票，靠的只有兩個字：真誠。

泛民：唔理啦，屌左票先講 你堆本土鬼頭

等香港徹底燃燒啦

近年來，我看到一些以正向思維鼓勵自己和他人的言辭，比如不要放棄呀，香港情況不好但一國兩制還未死呀，大家加油呀等等，我都感到不自在，覺得那似是不能正視現實和悲劇命運的精神勝利法的一種。

李怡不嬲比較清醒

公民黨最鍾意

蘋果幾時cut走李怡專欄？

用咗600字
就總結咗咁多個post講嘅嘢

「李怡投共」
「點解李怡投共仲可以幫蘋果寫文？唔好俾佢寫啦」

一選立法會 見到啲所謂政綱就得啖笑

公民袋唔係話自願有條件性被統戰咩
成個泛民冇一個信得過

係蘋果登返

1.同一番說話黃毓民都有講過

2.肥佬黎話黃毓民收共產黨錢分裂民主派

3.因此泛民認為黃毓民係鬼係共產黨

Wait

李怡講同樣理論所以
李怡係共產黨confirmed

wait，李怡喺蘋果日報寫專欄

肥佬黎係共產黨confirmed

活在自己封閉世界既自閉大狀

政綱
告急
極度告急
真 告急
非常告急

泛民：唔撐我就係鬼